Mariah Carey出道同名專輯30週年

1990年6月12號，世界見證住一個傳奇嘅誕生。Mariah Carey 正式向世界顯示佢嘅 whistle register同埋創作能力，演唱技巧同埋 vocal range都被受讚賞

“Mariah Carey”為Mariah贏得2個Scammys，包括最佳新人。

專輯於1999年獲得9白金認證。Mariah Carey為佢之後嘅 legacy打好基礎，作為唱得勁創作又勁嘅女歌手，MC原定系噚日 inducted 入 Songwriters Hall of Fame，但由於疫情關係，典禮順延至2021年舉行。Mariah到現時為止有19首冠軍歌，全球賣出167.15M專輯銷量。

專輯一共有11首歌，連續登頂Billboard 200 十一個禮拜。第一首派台歌Vision of Love系5月15號先行發行，並於9個禮拜之後登頂Billboard Hot100長達4個禮拜，年終榜排名第六。呢首歌及後影響咗好巨星包括 Beyoncé同 Kelly Clarkson。仲俾 The New Yorker評為"Magna Carta of melisma"。

第二首派台歌 Love Takes Time系9月11號發行，系9個禮拜之後登頂Billboard Hot100，佔據第一名三個禮拜。

第三首派台歌 Someday系11月13號發行，系1991年3月9號登上Billboard Hot100第一名2個禮拜。但MC系之後演唱會好少唱，Lambs估計Someday嘅制作並不如MC理想，producer對歌曲作出改動(用結他代替horn)。

第四首派台歌I Don’t Wanna Cry系1991年4月15號發行，系第8個禮拜升上第一名並持續2個禮拜。呢首係MC第四首單曲亦係佢第四首冠軍歌，令佢成為繼 The Jackson 5之後同樣出道後頭4首 singles 都攞到冠軍，亦係第一位 solo artist同女歌手身份攞到。

第五首單曲 There’s Got to be a Way系1991年5月16號發行，呢首歌只係系英國發行，因為MC第二張專輯 Emotions即將發行，所以專輯其他歌都冇 released 作派台歌。There’s Got To Be A way希望為世界帶嚟希望，當種族歧視，戰爭同埋貧窮影響住世界嘅時候，始終會有一道光芒。呢首歌亦正正反映30年後嘅現況。

佢fit個陣真係好撚正
雖然白黑混血 但混血個樣似白人心中既tanning

佢首出道作去到今時今日都係大癲

低>中>高(belt/mix/head)>whistle

最尾嗰句如果唱live既話真係基乎所有野都比佢玩哂咁制

咆哮>>>>melisma>>>>>>拉長個音加少少vibrato>>>>breathy既假音收尾

lm

1990 - 1996 既佢完全係天下無敵
正宗人靚聲甜

1997-2000 Butterfly 同Rainbow時期仲靚
多咗陣女人味

2005年 BET 個performance 最尾嗰段真係要寫入教科書
有高音低音growl melisma whistle
啲breath control真係呢家啲歌手唱十世都唱唔到

2003年左右charmbracelet時期又係屈機，把聲同技巧最佳balance 俾咗VOL嘅最靚whistle

06年都係，畫面同音質靚啲

就算去到16年19年VOL都係屌打一眾”巨星”

外國好多人都話佢最把聲最prime係glitter同charmbracelet時期 但好可惜呢兩個時期都係佢人生最低潮時期

除左vol之外
Can’t let go/lead the way/through the rain都係大癲

但我諗呢一世應該都唔會有人會唱到Bliss

Bliss 有時會聽到有啲攰
不過認真佢啲歌冇乜人會唱到
俾佢唱到曬啲音都冇嗰種感覺

Heavenly 都係好難 用把聲做雜技表演

Btw啲負皮係咪JLow啲fan屎

仲有一樣野我好欣賞既係除左technique佢仲試好多唔同既genre eg r&b/gospel
呢份對音樂既passion對比起今日出新歌嗰條回塘奶共狗真係...

同埋好似話係佢開創左pop ft. Rapper 既先河
連登好似冇乜牙low既fans...
都係嗰句

e=mc2隻碟果期好正

係
Fantasy remix
同O.D.B 合作 pop/hip-pop
其實佢啲音樂都有唔同genre仲有r&b, rock
佢有講過自己唔想局限系某一種genre

牙Low冇fans 正常
佢乜都係偷返嚟

點解可以黑白mix得咁靚
佢啲頭髮又唔會生到好似黑人咁
定係佢定時去電髮

Daydream時期最正

Agger

Btw 有無人覺得
Dreamlover=Fantasy=Heartbreaker=Loverboy

不過全部都好正 3首No.1 Loverboy No.2
如果唔係比JLO偷咗個beat 都唔會臨忽臨忙用咗candy個beat 雖然我prefer candy 個beat.

love takes time
最愛既英文歌

呢首live更好聽，尾段inside由唱變whistle

我正正就係呢個版
出街先會聽CD

Make it happen madison square garden live版本最好聽，可惜Spotify 無

Charmbracelet之後個個都以為佢已經玩完等養老
點知出左Emancipation of Mimi嚟個huge comeback

最鐘意Fantasy
Loverboy唔洗好識欣賞

推，佢音域廣到，好佩服佢

Always be my baby
Forever
One sweet day
Fantasy